Weike Karredal Sel 9.mal August 1875. No 21. 
Kohto ette astus Karreda Moisa wallitseja, ja kaebas et külla poisid olla moisa puhowist puid winud, wainulle, tuli teind seal. 
Kutsuti ette Mats Mõisnik ja Juhhan Prandt ja Tõnno Brandman ja Ado Jana ja sai järrel kulatud. Kustas Ibis tunnistas et need nimetud poisid on pu halgutega tulle äre tulnud, kui temma seal on olnud. Tõnno Brandman tunnistas et Mats Mõisnik on ülle planki puhowi läinud ja sealt 2. algo ülle aia wälja wissand, ja 2 halgo läbbi aia tõmmand neljakesti on puid tomas käind igga pois on ühhe allo tonud. 
Kohto poolt sai moistetud ihho nuhtlust
Mats Mõisnik 15 witsa hopi
Juhhan Prandt 10 hopi
Tõnno Brandman 8 hopi
Ado Jana 8 hopi
Se moistminne sai täidetud.
Moistmas ollid Wallawannem Jürri Kopti
Kõrwamees Mart Themas
dito Mihkel Silman
Kirjotaja P Petersonn
